[回帶]彭浩翔講戀屍癖

我有戀屍癖！！！SOS！
(節錄自彭浩翔《愛的地下教育》)

肥彭同志：

我有戀屍癖，感覺這樣下去不行啊，心理極度扭曲，嚴重影響生活質量，請求幫助。可以談一下對戀屍癖的看法嗎？如果你發現自己有戀屍癖，會怎麼做？

Minglu

Minglu:

讀過你信後，原諒我無法認同你以同志作稱呼。不知道是否我在某些訪問中說錯話，或是在行文間令你產生誤會，認為我會是跟你志同道合的同志？

不過在討論你的問題之前，更重要的，我想跟你說，要是用肥彭這稱呼的來信，一般我是不會答覆的，主要原因不是品味的高低，而是脫離了現實。是否彼此對肥的定義有別？積伯克（Jack Black）是肥，安迪‧加西亞（Andy Garcia）是瘦中帶點肉，而我，很明顯，傾向後者。因此你這樣稱呼，本身就已構成誹謗，不過大概是因為你只看過我早年的照片，太久沒見真人吧，不知者不罪。算吧，當粉筆字抹掉好了。但如有再犯，絕不理睬，或直接將郵件 Forward給彭定康。

關於你有戀屍癖這個問題，我欣賞你，因為你清楚了解自己的問題，是好事。但與此同時，從你行文用字間，代表你已被主流價值觀完全洗腦。從你選擇用「戀屍癖」這三個字來看，你已在自己的特殊偏好上下了貶義，就像稱呼女生跟西人拍拖為「湊鬼」一樣。但我個人認為，在沒有傷害其他生命的情況下，我們都應該包容任何一個少數族群，因此，關於我們接下來要討論的，第一件事就是要先把那個「癖」字剔除，直接稱為戀屍就好。

我認為在社會上，戀屍算是少數族群，但嚴格來說，卻不能說是心理極度扭曲，因為戀屍跟易服一樣，只是個人的一種慾望而已，只要沒牽涉到非法行為，就不會對任何人構成影響。所謂非法行為，就例如透過盜取他人屍體，達致戀屍這過程，但必須弄清楚，法律所不容的部分，只是偷取他人屍體，而不是戀屍此事。

要是你喜歡屍體，渴望跟屍體相處，其實有關的工作也不少，例如解剖員、法醫官、仵作或殯儀館化妝師等，你平日甚至可以把美劇《欲骨查》（Bones）當作美沙酮，長期播著來頂頂癮，因為差不多每集也有驗屍過程啊。

但我們得仔細準確區分一下，要是你是喜歡接觸屍體的話，以上工作就當然適合你，可是一旦你是希望跟屍體發生性行為，那就超出了上述工作的範圍了（和屍體做愛絕不可算個員工福利喲）。這是一個嚴重問題，因為許多時候，你可能不是希望得到真實的屍體，而是希望有一種像屍體的感覺。

我覺得從正面角度去看，任何黑暗的盡頭都會見到光明，換個角度，任何缺點都可能有它好處，用一個老掉牙的故事來作比喻，一個鞋廠老闆到非洲後，發現當地土人都沒著鞋，於是感到很失望，認定這裡沒市場，預備撤資；但另一個鞋廠老闆卻很興奮，因為他看到這裡有無數的潛在客戶，讓他看到無限商機——就是類似的一個故事啦，不太記得細節，我怎可能記得這些？你以為我是連岳嗎？總言之，大概就是這樣的一個故事。

所以你喜歡戀屍，在感情上可能會是你優點，最起碼，你跟伴侶拍拖，就絕不會埋怨對方在床上的反應冷淡，因為愈冷漠愈死魚，你就愈快高潮。唯一的一個問題，可能你要戴個耳塞，才能避免聽到對方的呼吸和呻吟聲（要是要求對方不呼吸和呻吟，那就太過強人所難了）。

關於你的另一個問題，要是我有戀屍癖怎樣辦？這個得想一下⋯⋯我個人認為，我是那種會主動出擊的人，正如毛主席所說，要製造革命形勢，同樣，我會製造適合得到屍體的條件。而最好的方法，莫過於參考器官捐贈組織那樣，去草擬一封屍體捐贈同意書，並訂下規則，然後著身邊朋友簽名，好讓某天他們仙遊後，可以遺愛人間，惠澤眾生（那受益人當然是自己囉）。

當然，同意書內要清楚列明，對方自願同意死後把自己的身軀交給我，讓我保存一段時間（時間的長短，當然要對方訂明，例如要求在屍體表面開始腐爛前交還家屬或殯儀館）。另外，其他細節也須寫清楚，好像戀屍的行為，到底可以到甚麼程度？有否性接觸？還是普通的存放著？還有，也要訂明你能否改動他／她的外形，例如他／她死後，我能否更改他／她的髮型？替他／她塗指甲油？或是換上一些甚麼護士警察制服之類？

我覺得文明社會，一切契約必須訂立清楚。說不定也許有朋友願意滿足一下你的需要。當然我會告訴你，要是你草擬了這樣的一份同意書，不用發過來，我是不會簽啦。

我想，戀屍是個人的選擇，並沒甚麼大問題，最起碼，你能肯定自己不會在感情上盲目追求天長地久，除非你戀的是木乃伊。

不是歧視你，但卻真的不是你同志的彭浩翔

又好似無講錯喎…當然，道德撚可以話對死者唔尊重，但係強制器官捐贈又點計？

你個痴線佬都黎左連登

痴線佬，夠膽就響連登貼圖，睇下連仔會唔會bam你

Agger
應該研究自願性屍體捐贈，俾呢啲弱小社群